家興阿信屋年貨 平超市逾三成 印花事件後 萬寧大劈價

家興阿信屋年貨 平超市逾三成
印花事件後 萬寧大劈價

要聞

【本報訊】本月中就到農曆新年，各大超市及零售店爭相促銷賀年禮品。與去年相比，今年普遍均有減價，減幅最多約兩成，並以「平民超市」家興及重新加入戰團的759阿信屋定價最抵，較大型超市便宜最多逾三成。未知是否與印花事件被網民鬧爆有關，萬寧部份賀年禮品如瑞士蓮朱古力及瑞士糖大減價，後者更一度接近家興售價。

記者：伍雅謙

萬寧年貨大減價，其中瑞士蓮朱古力較兩大超市便宜。
李家皓攝

傳統賀年禮品如金莎朱古力、丹麥藍罐曲奇、瑞士蓮朱古力、瑞士糖及樂家杏仁糖，今年大部份都有減價。《蘋果》日前到多間超市及零售店了解，其中以金莎朱古力減幅最多，以24粒裝為例，減價3%至19%不等；譬如去年百佳售95.5元，今年減價19%至76.9元。

金莎朱古力59.9元最抵

綜觀整體價格，仍以家興及759阿信屋的定價最低。家興的金莎朱古力24粒裝及瑞士蓮朱古力14粒裝，分別售59.9及55元，較其他超市便宜37%，而瑞士糖350克裝售38.8元，亦便宜約32%。

今年加入戰團的759阿信屋，以藍罐曲奇908克裝及樂家杏仁糖最抵，分別售94.9及100.32元，平過其他零售商最多27%及32%。至於近期因李婆婆事件，被網民在fb瘋狂批評的萬寧，在一眾零售商中減幅亦算多，瑞士蓮朱古力減價19%至67.5元，較兩大超市惠康、百佳及屈臣氏均便宜19.5元；至於瑞士糖，更有分店一度減至38.9元，與家興價格相若，惟近日價格已回升至56.9元。

759阿信屋老闆林偉駿指，去年因市道不佳，恐貨品滯銷而未有出售年貨，惟整體生意最終未能因過年而有起色。今年他吸取教訓，大手入貨，早於去年11月已售賣傳統賀年禮品，務求以年貨帶動銷量，「追數都追得易啲」。他指年貨亦佔整體銷量約兩成，更計劃全年均銷售金莎及藍罐曲奇等貨品。林指定價較低是因今年入貨量多，單是金莎已入貨數萬盒（30粒裝），故期望以低價盡快銷貨，其中亦以金莎朱古力及藍罐曲奇最多人買，「有啲（分店）已經賣晒」。近年有大型超市引入日本賀年禮盒，以日貨起家的阿信屋反而未有銷售，他坦言過去亦曾嘗試推銷，但認為不合港人口味，「睇落去好靚，但食落去唔啱我哋味道」。

深受港人及內地自由行歡迎的金莎朱古力，市面推出形形式式的包裝。市民若要精明消費，按每粒朱古力售價計，其實以最常見的24粒裝售價最高。以惠康標價為例，24粒膠盒裝重300克，售79.9元，平均每粒3.3元，但48粒紙盒裝金莎，除紙盒重量只有200克較輕身外，平均每粒售2.5元，相差0.8元；若偏好透明膠盒的包裝，則以30粒裝最抵買，平均每粒朱古力2.8元，較16粒裝、24粒裝及32粒裝每粒售價逾3元便宜。

相關新聞

嚴寒影響 料僅四成年花應市
要聞 13小時前